巴黎市買中國製巴士 法車商總裁痛批「不愛國」

法國媒體報導，法國汽車製造商依維柯（Iveco）總裁拉宇特（Pierre Lahutte），日前在巴黎舉辦的「駕駛法國製造」論壇上，痛批巴黎市政府和法國國家鐵路公司（SNCF）購買中國製電動巴士，指這種偏愛外國貨的行為傷害了「法國製造」，而法國製巴士的品質明明就很好。
法國車商依維柯（Iveco）總裁拉宇特（Pierre Lahutte），日前痛批巴黎市政府和法國國家鐵路公司（SNCF）購買中國製電動巴士，指這種偏愛外國貨的行為傷害了「法國製造」。（美聯社）
法國車商依維柯（Iveco）總裁拉宇特（Pierre Lahutte），日前痛批巴黎市政府和法國國家鐵路公司（SNCF）購買中國製電動巴士，指這種偏愛外國貨的行為傷害了「法國製造」。（美聯社）
拉宇特表示，今年的法國總統大選是宣傳法國製巴士的好機會，他提議所有的總統候選人搭乘這些產自阿諾奈市（Annonay）的巴士來從事競選活動，模仿美國總統大選。
拉宇特抨擊巴黎市政府和SNCF，指責他們只愛外國貨，缺乏愛國心。他表示，依維柯在法國有230家供貨商，製造每輛汽車可創造2份工作，但法國公部門通常無視於產品長期使用性和性能好壞，以低價進行招標，等於直接將法國企業擋在大門外。
拉宇特將矛頭對準巴黎市長伊達戈（Anne Hidalgo），批評中國製造商獲得龐大的政府補貼，不符歐盟市場規範，而伊達戈更像來自中國的實業家，不檢查中國製巴士的品質、電池的汙染程度、控制系統如何，這種缺乏產業反省的精神，將把法國整個產業推入危險邊緣。
針對拉宇特的指控，巴黎市政府發言人表示，購買中國製巴士並非由市府決定，而是由法蘭西島大區旗下的法蘭西島運輸工會（STIF）決定的，至於SNCF所購買的車輛，更非巴黎市政府能置啄。

法國佬: isis準備發動恐襲? 唔駛驚, 我地自己黎

留名睇自燃

Iveco幾時變左法國牌子

雷諾先係法國牌子

仲有，IVECO香港譯名叫「歐霸」
支那譯名真係好撚肉酸

大陸叫依維柯

唔係意大利咩

全自燃

Isis:仆街搶我野做

南京依維柯，強國公共機關，甚至解放軍非戰術用車，都係用呢個牌子

想放假 渣歐霸

IVECO BUS (IVECO分公司)個Headquarters係法國